[熱烈慶賀] 重慶副書記任學鋒今北京舉殯 傳四中期間京西賓館墮樓

（更新內容）中共十九屆四中全會於上月31日閉幕，重慶官方昨（3日）晚11時突然發佈消息，指1965年出生、54歲的重慶市委副書記任學鋒「因病離世」。任學鋒早年在天津官場崛起，後南下廣東，1年前由廣東北上平調重慶任專職副書記，被視為中共政壇「65後」梯隊重要一員。《星島日報》則稱收到消息，任學鋒曾經墮樓，送院搶救。據消息稱，任學鋒於四中全會期間，在京西賓館7樓墮樓身亡。中共於上月28至31日在京西賓館舉行四中全會。

另外，網上流傳的訃告顯示，任學鋒的遺體告別儀式於今日早上8時在北京昌平殯儀館舉行，死亡時間為10月31日，訃告上仍尊稱任學鋒為「同志」。
而重慶官方媒體千龍網昨晚發佈消息，則指任是病逝，「據重慶市任學鋒同志治喪工作小組消息，中共重慶市委副書記任學鋒同志近日因病醫治無效，不幸離世，享年54歲。任學鋒同志曾任天津市副市長，廣東省委常委、廣州市委書記，廣東省委副書記。」
另外，《重慶日報》報道，重慶市委常委會本月1日曾召開擴大會議，傳達貫徹四中全會精神，由市委書記陳敏爾主持會議並講話，此次重要會議上，任學鋒告「缺席」。
根據重慶官方報道，任學鋒最後一次公開露面是上月24日，當時任學鋒會見世界500強企業法國達索系統全球執行副總裁兼亞太區總裁羅熙文（Slyvain Laurent）。
外界對於任學鋒的突然離世頗感意外，消息指任學鋒任職重慶的1年間，露面次數確實較少。
任學鋒是河北邢台人，河北工學院本科、碩士畢業後，留校任河北工學院團委書記，故稱得上是團派。2004年開始，任學鋒執掌天津市政府駐港窗口公司津聯集團4年，時年僅39歲。4年駐港生涯為他累積了較豐富的海外工作和從商經驗，更重要是令他成功避開天津政壇那幾年動盪期。他回津後隨即出任副市長。據稱任學鋒英文了得。曾在不同國家、不同場合用流利英語向客人介紹天津濱海新區情況。
2014年8月，任學鋒接替落馬的萬慶良主政廣州，後來更升任廣東省委副書記兼廣州書記，是十八屆、十九屆中央候補委員，備受矚目。去年10月，他平調山城，擔任重慶市副書記，有指該次調職被視為貶謫，因重慶雖是直轄市，但經濟實力和戰略地位不如廣東。
今年7月份中美貿易戰之際，有美媒曾援引消息稱，指曾有過與美國人成功談判經歷的任學鋒或取代劉鶴，出任中美全面經濟對話中方牽頭人。